網賣墮騙局 少女損失290萬yuu積分

怡和集團旗下牛奶國際去年7月推出yuu獎賞計劃，首個月已錄得200萬會員登記。參與計劃的連鎖商號超過10家，包括惠康、7-Eleven、必勝客、IKEA、萬寧及KFC等，會員於指定商號每消費1元可賺取1 yuu積分，會員可以積分加錢換購貨品，又或以每4000積分等同20元的現金價值換取不同商號現金券。

該計劃設「分享積分」功能，只要對方安裝yuu應用程式，便可互相分享積分，網上則有人透過分享功能買賣積分。

「我見有人擺喺拍賣網賣，我咪跟住賣，點知一次就畀人呃晒！」19歲少女Mary因家人經營藥房生意，常到惠康「入貨」，故申請成為yuu會員後，不足半年已儲得數百萬積分，至上月底她經家人同意，在網上以每2000分13元出售積分。

欲先查過數紀錄 遭催促「玩我呀？」
上月30日晚11時，一名買家以短訊聯絡她，問她「多有無得平？」提出6000元買100萬分（即12元買2000分）及以轉數快付款，並很快將確認轉帳紀錄截圖傳給她及催促她將積分轉給他。

Mary稱要「查下電話紀錄先轉」，對方即說「唔係咁玩我呀嘛？」又稱是與親友夾錢買，「點同親戚交代」，反問「中銀無寄msg（短訊）比（畀）你咩？」、「無過錢唔會收到（短訊），銀行（戶口）就有機會delay（延誤）」，未幾Mary便收到銀行傳來的收款短訊，她不虞有詐將積分傳給對方。

收「銀行短訊」即轉分 未察買家發出
該買家之後兩度要求Mary再出售共190萬分給他，並再傳送轉帳交易確定截圖給她，Mary收到銀行確認短訊後便將積分轉發至買家戶口。不過，她當晚親往櫃員機查帳時，發現戶口無收過對方分毫，再細看銀行付款確認短訊原來是由買家的電話號碼發出，轉數快交易確認截圖字體亦大小不一，有偽造之嫌。

她以WhatsApp與買家對質，對方無回覆，更封鎖了她。Mary懷疑受騙，到警署報案，亦聯絡yuu團隊跟進，「警察話個號碼係太空卡好難查，感覺兩邊都係喺度推波，唔想幫我處理咁」。

大狀稱符「欺騙取財」 促警盡力查
警方證實，上月31日接獲女事主報案，經初步調查，案件列「以欺騙手段取得財產」，交葵青警區刑事調查隊第八隊跟進，暫未有人被捕。 yuu團隊回覆稱，如接獲警方對有關案件之查詢，團隊會就法律的要求或任何執法或監管機構、法院或其他政府機構提出的要求進行相關協助，又稱根據條款及細則，積分不能兌換現金或被購買。消委會表示，去年共收到55宗關於 超市會員計劃的投訴（不限於yuu），但未收過有關拍賣積分的投訴。

執業大律師陸偉雄指出，行騙罪可分兩種，一是「以欺騙手段取得財產」，即令事主有實際損失，另一種是「詐騙」，即有意圖欺騙他人，最終沒造成實際損失但亦可起訴。陸稱「實際上損失」不限於金錢，「好似網上遊戲畀人呃武器都算係」，他認為本案較符合「以欺騙手段取得財產」控罪元素，一經定罪最高刑罰可判監10年，警方應盡力調查。

惠康有啲乜平過藥房，要去惠康入貨

290萬yuu積分咁多點得番黎

藥房要去惠康入貨？

有時d清潔用品減價係會平過藥房，d藥房就會掃晒當區d貨，等d人焗住去返藥房同佢買。

買4000蚊先20蚊現金券

嘩好賤

19歲仲咁on9
唔怪得D女咁易俾人屌

個買家冒認銀行出message 黑警都唔做野
照計YUU個邊實查到另一邊
不過你拎佢D分去賣會唔會幫你又係一件事

藥房都係惠康入貨？

商家佬個個都賤 不過最賤係業主

根據條款及細則，積分不能兌換現金或被購買

大不了一拍兩散

抵撚死啦用yuu少少骨氣都冇

call怡和取消晒果個戶口d分

因家人經營藥房生意，常到惠康「入貨」

惠康賣得貴過藥房，點解要去入貨？

不嬲都係咁 要查實查到
對面個YUU都要登記 關太唔太空卡撚事

佢衰在報警嗰陣唔識屈鳩對面係黃絲先冇人做野

後門貨

Yuu廣告黎

李嘉誠到百佳入貨 d fd。。

300萬計返咪725蚊
開藥房小小錢都搞咁大

我屋企附近d藥房賣既野仲貴過惠康，萬寧，屈臣氏

2萬wor

10000分 50蚊
300萬分 萬五蚊

唔講唔知喎
咁賤嘅
藥房仲可以無限坐地起價，睇番20年頭口罩賣幾錢
如果係咁啲積分都得來不公義

屌柒咗

柒撚咗
當見唔到

個騙徒可能本身就係黑警，乜都查唔到close case

依家先知藥房咁仆街 只可以講抵死

on lan 9
創科喎
資訊科技喎
不誠實使用電腦喎
惠康喎
警察喎

得啖笑

屌，計夠佢300萬分，都只係750蚊

俾人昆750蚊真係唔會報警，講完自己都覺柒

對唔住，我錯

佢買乜撚嘢可以買到290萬分

係都查網上銀行 點會收到msg就信過左數

咁撚蠢 遲早敗曬啲身家

佢藥房去惠康買一件貨品既成本
唔一定係同你一般散客去惠康買相同貨品既成本一樣

以前狗隻唔會亂開case
話會比cid 屌

但依家唔同
你話黃絲呃錢
一定會做野

其實好多時萬寧會做限時出位價，有時零售價直頭平過藥房成本價

乜乜柒柒又3倍積分，又5倍積分，我諗買幾十萬掛

假新聞，真宣傳
Btw藥房買起超市貨攞去炒都咁大聲
佢唔算victim囉

比咗錢先過分㗎嘛

On9

我估係咁做, 先9折買惠廈現金卷, 見惠康啲貨有特價就用卷買貨.
跟手儲埋yuu分同印花. 計計埋埋都有數圍

既然佢成日用
點解唔自己用？

咁佢就抵啦

炒藥炒到淨係積分都萬幾蚊
賺少咗就少女呢樣果樣吠得咁大聲
狗咬狗都上新聞

當交智商稅

做藥房喺惠康入貨 屌你老味藥房狗

用得都係藍屍
骨咩氣

好難查就唔駛查

生果嗰啲都係

叫yuu freeze 左嗰290萬積分咪得

師兄D數學唔係人咁品

咁佢屋企生意
入咁多貨唔奇

騙徒如果係黃絲 2個鐘30人上門拉佢

太咩空卡拉難捉

士多d飲品都係

其實向yuu投訴等對方都無晒啲分咪得
對方仲蝕太空卡錢

笑撚到仆街

同意
香港地使錢好易
有左信用卡 支付寶後
我銀包長期得幾舊水

咁大集團自己又玩壟斷在先
所以先做到咁低價
你忘記咗當年759咩

而家只係你有張良計

唔怪得有時見有人一次過買一堆潔廁

咁大集團自己又玩壟斷在先
所以先做到咁低價

幫唔落

消費者
永遠都係向平既地方消費

藥房狗比第二隻狗呃

YUU 一定查到 一日290萬分既transaction 係DB一撈就撈到啦 不過黑警而家淨係會捉國安法唔理呢啲濕碎野

大集團無輸過喎，無得買平野始終係市民

警察話個號碼係太空卡好難查
死甲由懶就懶啦，如果話係港獨睇下難唔難查

走水貨 低死

警察話個號碼係太空卡好難查
大家記得用太空卡

冇用過yuu
但睇內文4000分換廿蚊cash coupon
即係二千分十蚊
咁佢12蚊買二千分好似好唔合理

食老豆老母夾棍

如果你係黃絲既話 就算飛鴿傳書都會捉到你

又藍店又中銀

幫藥房掃灑貨吊高黎賣仲要玩藍店積分
抵佢啦

恭喜藥房狗

太空卡+鴨記3310

做咁多賤野生咗條蠢閪係咪報應

$14500都呃 香港人窮撚到好撚肉酸

冇人用啊

有人用佢ACCT 咪捉邊個

是但啦。做得藥房都唔係好得去邊

轉數快付款唔可以online banking check數咩？點解壓迫親身去atm check？

百佳惠康會同返藥房代理買貨添

分分鐘果個AC都係價, D分已經轉左唔知幾多手

佢唔捉咪掉轉槍頭
用同一條橋呃番人
真攬抄香港

我地藍圈既人血饅頭

玩過巨商就一定唔會俾人呃

290萬積分可以換啲咩

呃完人俾人呃返

Hill CHEUNG 人生

俾條白撞既兇兩兇就出貨俾人，唔怪得啲女氹兩氹就可以幫佢性交轉運

萬5 講到世界末日
唔知以為真係290萬

一定又碌埋卡有信用卡分，係咁刷分

再細看銀行付款確認短訊原來是由買家的電話號碼發出，轉數快交易確認截圖字體亦大小不一，有偽造之嫌

小心Yuu騙案

佢賣得仲貴過個兌換價， 唔係覺得會賣得出掛

你有冇睇內文架，依家就係個買家扮銀行send sms 話入左錢，個賣家冇留意個sms係假

4000分換20蚊 = 2000分10蚊

但佢賣2000分13蚊
咁都有人買既
利申：無YUU

1）每4000積分等同20元的現金價值換取不同商號現金券

2）上月底她經家人同意，在網上以每2000分13元出售積分

2000分先可以當10蚊用，我做咩要用13蚊買10蚊返黎佢仲信有人會幫佢買，根本就係騙子遇上騙子

好多藥房都有幾間分店

Why u use